{
    "question": "Informasi tentang mandiri pangan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pangan yang tidak impor dari negara lain",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-buatkan-teks-eksposisi-pidato-dong-bertema-ekonomi-atau-po-347",
            "question": "Tolong buatkan teks eksposisi pidato dong\r\nBertema ekonomi atau politik\r\nTerima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Naik Turunnya Harga Elpiji\n\n\u00a0\n\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0Indonesia\nmerupakan negara yang populasi penduduknya terpadat keempat di dunia. Tapi hal\nitu dapat diseimbangi dengan banyaknya sumber daya alam di Indonesia. Rata-rata\nmasyarakat Indonesia merupakan masyarakat yang konsumtif. Banyak kebutuhan yang\nharus dipenuhi oleh masyarakat, salah satunya elpiji. Elpiji digunakan untuk\nproses masak-memasak. Setiap 1 rumah di Indonesia dipastikan mempunyai 1 tabung\nelpiji, baik itu yang 3 kg ataupun 12 kg.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Namun\nmasyarakat khawatir dengan kenaikan harga elpiji ini. Selain harga yang sering\ndikawatirkan oleh masyarakat, praktik penyuntikan elpiji juga dikhawatirkan\noleh masyarakat. Tapi ada cara khusus untuk mengetahui kemasan elpiji 12 kg itu\nmerupakan tabung suntikan. Yakni mulai dari bau gasnya dan segel tabung. Cara\nitu memudahkan untuk melacak tabung 12 kg itu hasil suntikan dari tabung\nbersubsidi pemerintah.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Besaran\nkenaikan harga elpiji non subsidi kemasan 12 kg bervariasi antar daerah di\nIndonesia, bergantung jarak stasiun pengisian bahan bakar elpiji (SPBBE) ke\ntitik serah (supply point). Keputusan menaikkan harga elpiji 12 kg merupakan\ntindak lanjut rekomendasi Badan Pemeriksa Keuangan (BPK) dalam laporan hasil\npemeriksaan Februari 2013. Pertamina menanggung kerugian atas bisnis non\nsubsidi selama tahun 2011 hingga Oktober 2012 sebesar Rp 7,73 triliun.<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Dengan\nkejadian tersebut, tidak masuk akal jika Indonesia kekurangan pasokan gas\nhingga menaikkan harga elpiji di Indonesia. Padahal Indonesia memiliki sumber\ndaya yang banyak, termasuk gas. Jika pemerintah dapat mengontrol pasukan gas di\nIndonesia, pasti pasokan gas tidak akan langka dan harga elpiji akan kembali\nnormal. Sehingga masyarakat Indonesia bisa menikmati elpiji tersebut.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-percakapan-tentang-penanggulangan-kemiskinan-menggunakan-406",
            "question": "contoh percakapan tentang \"penanggulangan kemiskinan\" menggunakan kalimat efektif dan kalimat yang tidak baku\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Wartawan : \" Selamat siang, Pak!\"<br>Pak Amat : \"Selamat siang. Ada apa ya ?\"<br>Wartawan : \"Kami ingin bertanya sebentar, apakah mengganggu?\"<br>Pak Amat : \"Oh, tidak ! Tidak mengganggu kok.\"<br>Wartawan : \" Mengapa bapak ingin membuka usaha ini ?\"<br>Pak Amat : \"Ini bertujuan untuk menambah lapangan kerja. Supaya tidak ada lagi pengangguran di Indonesia\"<br>Wartawan : \"Wah, bagus sekali niat bapak. Terimakasih atas waktunya, Pak\"<br>Pak Amat : \"Sama sama\"<br><br>Itu jawabannya.<br>Balas \"terimakasih\" ya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-awalan-me-dalam-kata-melakukan-683",
            "question": "Arti awalan me- dalam kata melakukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memberikan penjelasan tentang aktivitas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sedang dikerjakan,dalam proses pengerjaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-penulis-membuat-suatu-pengumuman-708",
            "question": "Mengapa penulis membuat suatu pengumuman ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar diketahu khalayak ramai",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk memberi informasi pada seseorang/instansi/khalayak umum<br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-teks-prosedur-kompleks-tentang-cara-menggunakan-se-797",
            "question": "Buatlah contoh teks prosedur kompleks tentang cara menggunakan sesuatu atau\u00a0mengoperasikan alat ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cara Menyambungkan Komputer\u00a0<br><span>dengan Internet Menggunakan Modem Eksternal\u00a0</span><br><br><span>1. Dewasa ini, internet merupakan media paling revolusioner. Banyak pengembangan-pengembangan pada internet, salah satunya adalah perkembangan akses internet menggunakan modem eksternal. Bagaimana cara menyambungkan internet menggunakan Modem ? Berikut langkah-langkahnya :\u00a0</span><br><span>2. Pertama, siapkan satu unit computer dan modem eksternal usahakan modem dalam keadaan baik dan sudah diisi pulsa. Pastikan juga terdapat port yang bisa digunakan untuk menyambungkan modem dan pastikan pula, computer menyala.\u00a0</span><br><span>3. Jika modem dan computer siap, colokkan modem pada port. Lalu computer akan secara otomatis mendeteksi keberadaan modem.\u00a0</span><br><span>4. Selanjutnya, bila modem sudah terdeteksi maka program modem akan muncul dan kita bias langsung menyambungkan computer ke internet. Namun, bila program modem belum terinstal maka kita harus menginstalnya terlebih dahulu. Bukalah modem, lalu klik setup installer modem (program untuk menginstal modem). Selanjutnya, tunggu sampai proses pemasangan selesai dan program modem siap digunakan.\u00a0</span><br><span>5. Lalu, bukalah program modem dan klik \u201cconnect\u201d untuk memulai proses penyambungan. Setelah proses penyambungan berhasil maka internet siap digunakan.\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "struktur dari teks prosedur kompleks yaitu : 1. tujuan ( berisi hal yang ingin dicapai). 2. langkah-langkah ( cara yang ditempuh untuk mencapai tujuan, harus berurut). semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-singkatan-kuhp-diplesetkan-pada-anekdot-menjadi-kasih-uang-h-688",
            "question": "jika singkatan KUHP diplesetkan pada anekdot menjadi kasih uang habis perkara, maksud dan pesan teks yang terkandung nya ap?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kasih uang habis perkara maksudnya ada orang kaya yang setelah perkara memberikan salam tempel (dalam arti uang suap) kepada penegak hukum\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "maksudnya itu menyindir para hakim,pengacara,polisi,dsb.<br>karena di indonesia ini kan banyak kasus yang terselesaikan hanya dengan membayar uang... tanpa berlanjut ke proses hukum yang benar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-ketika-bertelepon-yang-terdiri-atas-3-orang-642",
            "question": "Dialog ketika bertelepon yang terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakek nama seseorang ?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-hujan-748",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang hujan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya hanya memberikan penjelasan agar lebih mudah di kerjakan :<br>pertamakan pernyataan umum : di pernyataan umum kamu hanya mencari di internet atau buku - buku tentang\u00a0pengertian hujan yang bersifat umum.\u00a0<br>kedua deretan penjelasan : kamu hanya mencari proses terjadinya.<br>ketiga interpretasi : kamu dapat menyatakan pendapatmu tentang tujuan atau sasaran\u00a0yang terjadi hujan. contohnya : menurut saya hujan terjadi pada dataran.....blablabla...<br>semoga kamu dapat mengerjakannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-anekdot-yang-menggambarkan-situasi-lucu-konyol-fru-304",
            "question": "Buatlah teks anekdot yang menggambarkan situasi lucu, konyol, frustasi dan tidak nyaman di lingkungan sekolah kalian!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>TANDA ORANG PINTAR<br>\n\u201canak-anak tanda orang pintar apa?\u201d guru bertanya<br>\n\u201crajin baca dan nulis, bu!!!\u201d jawab anak anak<br>\n\u201cbagus-bagus\u201d puji guru<br>\n\u201crajin nyontek bu\u201d jawab amir<br>\n\u201clah kok, gitu mir\u201d tegur guru<br>\n\u201cbuktinya kita nyontek buat kapal, ahirnya kita pintar buat kapal\u201d betulkan, bu\u201d<br>\n\u201cbetul juga, kamu mir\u201d jadi anak anak rajinlah nyontek\u201d guru berkata<br>\n\u201casiiiik, besok ulangan kita bisa nyotek\u201d jawab anak anak gembira.<br>\n\u201cbukan, yang model itu\u201d seru guru sambil megang jidat.</span>\nSeorang guru\u00a0 sedang asik duduk dikelas satu. Murid bertanya.\n\nMurid : \u201cbu gulu ! (maklum belum bisa ucap r), kata amin satu tamba satu sebelas\u201d\n\u00a0Guru : \u201cMin satu tamba satu dua nak\u201d. (bu guru menjelaskan pada amin)\n<span>Amin : \u201cnggak bu, sebelas. Ini buktinya\u201d amin maju menulis angka 11 dipapan tulis \u201csebelaskan, bu ?\u201d</span>\nGuru : \u201cdasar anak-anak, kecil udah ngeyel gimana besarnya ?\u201d (dalam hati)\n</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-mau-nanyak-nih-kasi-cth-teks-anekdot-tntang-lingkungan-donk-b-358",
            "question": "Aku mau nanyak nih kasi cth teks anekdot tntang lingkungan donk bantuuu yaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tinggal di bantaran sungai yang rendah disuruh pindah gak mau tapi ketika kebanjiran tereak minta tolong \"\"\" <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Renang Gaya Batu<br><br>\"anak anak silahkan kalian berkumpul sesuai kelompok renang, sesuai \ndengan keahliannya masing masing\u201d pak Guru memberi pengumuman.\n<span>semua berkumpul berkelompok<br><br>\n1. kelompok gaya punggung<br>\n2. kelompok gaya dada<br>\n3. kelompok gaya kupu kupu<br>\n3. kelompok gaya bebas</span>\n<br><br>ada satu orang siswi yang diam saja tidak ikut serta masuk dalam kelompok.\n<br>\u201cIna kenapa kamu tidak masuk dalam kelompok\u201d pak Guru bertanya.\n<br>\u201canu, pak saya buat kelompok sendiri aja , tapi\u2026\u2026..\u201d jawab\u00a0Ina ragu\n<br>\u201ctapi kenapa\u00a0Ina \u201d tanya pak Guru\n<br>\u201cpada nggak mau pak, soalnya nama kelompok renangnya GAYA BATU\u201d jawab Ina</span>.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}